[朵花開遲左] 一群教育工作者致香港市民的家書

各位香港市民：

我們是一群以香港為家的教育工作者。

每天都以「傳道、授業、解惑」為己任，盡力教好每一位學生。除教授書本上的知識外，亦不忘教授學生做人處世的道理與態度，更希望學生常存一顆追求普世價值、美好將來的赤子之心。

但直至剛剛過去的一個半月，我們之所見、所聞、所感令我們感到困惑，且與一直以來所相信的、所教授的、所傳承的理念與價值相違背。

在6月9日，100萬市民和平上街反修例，換來的只有不屑一顧，草案如期二讀，最後演變成612金鐘衝突。6月16日200萬市民上街；7月1日佔領立法會；7月13日光復上水；7月14日沙田商場圍捕血戰；7月21日上環毫無預警下向市民開三十六槍及元朗黑社會恐襲，我們感到憤怒至極而且痛心疾首！

一次又一次的和平示威，演化到有部分示威人士做出更激進的行為，更甚者致使多位年輕人為此賠上寶貴的生命，凡此種種都只為對惡法與不義的政權作出控訴，但換來的卻只有一而再、再而三的漠視與錄音機式不斷重複的記者會內容和譴責。

到7月21日晚上，元朗恐襲時警察對市民的輕蔑與袖手旁觀之態度；對施暴者的縱容與包庇，實實在在告訴我們這個不義政權的高傲與對人民的冷漠。

維持社會安定，維護社會公義，從來都是當權者的責任，但如今社會公義蕩然無存，政府帶頭有錯不認、有責不問、顛倒是非黑白，實為一眾莘莘學子作了一個最壞的榜樣！此舉令人髮指，特首林鄭月娥、一眾政府高官、親共派議員及冷漠之社會賢達確實責無旁貸、難辭其咎！

就香港警隊近日涉嫌嚴重違規、濫權，以至使用過份武力，更甚的是警黑勾結，香港政府須立即成立獨立調查委員會，全面徹查各事件，藉以還眾多受害者與被捕人士一個公道，此舉確實刻不容緩！

對於近日在家中發生的種種不公不義、荒謬絕倫的事件，作為一群以香港為家的教育工作者確實深感不滿與遺憾！

我們希望藉此重申我們對五大訴求的堅定立場，謹在此重申：

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷對示威者之檢控
4.成立獨立調查委員會徹底追究警察濫權及警黑勾結問題
5.實行2020雙普選

一群以香港為家的教育工作者上

*有心唔怕遲！既然都集左氣，就po埋出黎啦！不喜勿插！

推

很少，有些po上去的都沒有帖上來

利申我和朋友都po上去